返工洗乜咁上心?做咩要做奴隸獸

又唔想升職 (升職工作量多好多+ 加薪好小+學歷唔會升到上更高層)
咁做咩唔hea下逗下人工就算
冇野做點解要主動搵野幫手 自己舒服d唔好?
搞掂d野收工咪算 做咩要辛苦自己

我明一定好多人話責任心問題
講真 打返工 我為錢姐 做咩要同你講心?
依加唔係當年既香港啦 同公司講咩心?
打份工姐 我為錢而打工姐 唔通為愛為熱誠咩
緊係最好出最多既糧 做最小既野啦
有人話你袋唔袋得起 值唔值依個價
你比我既 我又接受到既 咁咪得 值唔值依個價需要理咩?

唔好同我講幫咩人 同事唔等於朋友
佢要做多d野唔關我事
幫完你唔代表你會幫返我 更唔代表你唔會起背後放毒針

份份工都見到D痴線既奴隸
樣樣野都追求完美
返朝9放晚12打後
原因係自己乜都要做到好完美
放假重要聽電話 返黎公司整埋D手尾
因為工作能力+負責 搞到樣樣野都要跟
重要唔關佢事既野佢見到都照跟
職位高一級 做野做到癲 重要高人工果1千幾百...做到咁辛苦為乜?
唔通真係咁愛公司?

唔係有班奴隸獸 你會返得咁舒服？

話責任心果啲入世未深啫
初出黎做野見到有啲同事唔出聲,公司有咩都唔關佢事咁覺得呢啲人子pk

而家做野耐左都慢慢變成佢地呢種人,因為咁先合乎返工最大利益

依樣真丫 係睇唔透姐

老老實實 你講心 公司都未必同你講啦

最慘係我見親都40-50歲呢E種人..

其實係 有時見到啲人做到間公開好似佢有份咁
心諗賺到錢你又唔係分多啲 咁努力做咩
啲野慢慢做都得啦 死趕爛趕做乜
一單半單大野同你chur盡冇咩所謂呀
但長時間咁chur咪只係自己辛苦

岩丫 所以做咩鬼咁上心
夠鐘咪閃人 唔爆獲咪算 是是但但又一日

我上司就係咁 所以我同佢完全夾唔到
好似岩岩咁 叫我做小小野 人地都唔催 比得黎果20分鐘 雖然正常速就做好 只係有必要咁快咩 不斷起到問搞掂未...

之後成班起到傾計 成班都話責任心好重..
最好笑係經理級都話佢唔洗咁佢都重要咁

夠唔夠薑番工例遲1個鐘 做完野早走2個鐘

返工長期例遲1粒鐘
收工有時返黎4粒鐘做完就放左工 咁算唔算夠薑?

真 公司賺錢又唔係我賺錢
唔加人工咪走

最驚咩飛
唔係我搞架喎
無收到email喎
無人通知我囉

講真 最緊要人工好 冇野做
你搵幾多唔關我事
最緊要係記得出糧

實有人話比人炒 公司執
好簡單 再搵過份囉 真係出面冇工同咁難搵工咩...
你有經驗既點會真係咁難搵丫.

最好咩都唔知
當我透明人
但記得月尾自動出糧

如果你係我下屬即炒

呢個真,乜撚都唔知,知都扮唔知
你一話知就上身,上上下身就你跟
因為啲呀頭都好撚精,見你聽話就質多啲野你做,負責

唔撚出聲果啲就舊全日唔撚出聲
職場新鮮人仲以為呀頭好睇重你,好多野做返工好有意義
點知年尾雙糧花紅一齊出都係咁多,唔通呀頭會叫佢呀頭出多份俾你?

咁好在你唔係
同埋好在我果間就算我上司都炒唔到人
炒人係最部門最大果個

咁你公司唔撚洗運作,間間公司都有咁既人先維繫到

返工時間盡力

效率快， 偷到既時間就拎嚟hea

同埋一定要準時收工

通常無結婚 又無乜朋友果啲就會咁 因為太多時間...

學多一樣無謂野 (其實唔學都識既)
佢就比多樣野你跟 佢就跟小樣
最好就唔好比野我跟

返工有意義做咩?
睇咁重自己有咩用? 做多D? 為份人工姐
利申: 我公司花紅雙糧全公司睇齊 做得多更加唔會多錢D

盡力清晒D野 但唔代表要學其他野
準時夠鐘彈閘 遲1分鐘都嫌益左佢

之前果D有一半係咁
依加果個 有女朋友 聽講佢女朋友都話佢成日冇時間陪佢 但佢都係咁

果啲人唔撚化,通常都好撚固執

True 呀 無野做咪唯有將啲時間做埋返工野
夜晚11,2點仲係度send 緊email
所以跟著啲未婚中女真係自求多福

自問應該番工8個鐘就8個鐘做到完美，
收工唔應該再掂任何工作相關嘅事。

份糧只係買你8個鐘。

但話說回頭，又有幾多人問心可以番工8個鐘完全心無旁騖？

最仆街係佢地會將佢地既標準套入你到

未婚中女....入職知道上司係未婚中女就即走啦..

好難 亦都唔會做
但見過唔小咁既痴線佬..

工程佬好難 電話成日丁

教震機唔得咩..? 未做過工程唔知

唔錯 夠唔夠薑唔番工一日 第2日自己改打卡機個時間再打卡

獅子山精神啊
公司係你另一個家啊

個d仆街自己揾野學啦，係要拖埋人一齊ot

有時射下波都畀屋企人話
屋企人典型廢中黎
我心諗咁勤力做乜鳩 我唔射波都實有其他人射

呢個係做人做事既態度問題，都唔係強迫性既，只係睇得出你平時點待人處事咁解

我唔洗打卡...
冇返工試過冇人知...
但廢事玩到咁串姐

工作時間一定上心咁做 但放工嗰陣咪搞我 準時返工準時收工 跟守則做

我射波 KEEP住1.5-2個月1獲 連其他同事都發現左
好清楚我幾時準備射波

但好多時做奴隸獸果類人..
做人都好撚閪..

公司真係好多人冇野做都磨爛蓆磨到八九點，唔知jm9

責任心咪做完自己份內事就夠
冇多冇少

都唔知乜撚風氣
本身打工仔團結 大家準時收工咪幾好
係都有班on 9 做爛市

最好笑份工人工唔係高 重要老細都閪. 唔明班ON9點諗

首先你要識分邊d 係扮工，邊d 係認真工作既人先

True,完全見唔到班人有早放工嘅決心

我的訴求就是要上班

唔怪得咁正啦 走左都冇人知

撞親都係認真工作果班閪人..

介紹

認真問 1個月2-3次會唔會太過份

一開頭做得好岩姐
咩都是是但但 搞到好多野都廢事比我
炒人炒極又未到我
我個位炒左又要再搵個人接手會有小小煩

有都介紹比FD入黎一齊玩先啦.

公司好咪上心囉。公司狗咪準時收工囉。

會 因為要計算好老細底線
1個月2次好多都接受唔到
咁你1.5個月 腸胃炎 氣管唔好 發下燒都好正常姐
證明你身體唔好同埋小小野就抖下 唔會搵命博姐都係.

間公司又唔係我
夠鐘就準時走人

咩叫好公司呢請問0.0 我做親都叫做唔錯...但未叫好.

想升囉

但升唔到呢 ? 學歷唔夠去到盡頭呢.

勤力就紮?茶樓洗碗洗到變部長?

其實可以 不過過左6點真係唔好再煩我

睇你對自己有冇要求喇

公司好撚多呢d 人

Wfh 都話要番公司做野

十分認同，大把野堆起未清，我唔係唔做，只係不會ot同不會chur住清，做多又唔會多d錢

你唔想升職係你既事
人地勤力搏殺都唔比？
襯後生搏啲孭多啲野學多啲野
唔計升職轉出去都大把路數啦

同事係奴隸都好啲, 老細係奴隸先慘
明明唔關自己部門事既野都攬曬上身, 之後就射俾班細既做

做好份內事就算
工作以外我仲有好多嘢要忙
夠鐘無咩特別嘢就返屋企

公司offer幾多人工 我咪做返幾多野
屌你老母低過市價仲想我做得咁上心 然後說就問做乜做成咁 收撚皮啦

學多d野唔緊要，唔好不停自願ot就得

屌
我日日番遲半粒鐘
早半個鐘走
利申：夜班撚成間公司得我一個番夜班
得閒帶手制remote ps4打

最重要係老細根本唔志在你做唔做
唔好以為你聽晒老細話佢就好buy你
你唔做佢轉頭就請到個人代替你
仲要人工平過你
理得你幫佢日日OT做到嘔血有情緒病
根本人工就唔包醫藥費
返工就係一買一賣
講心講責任感都係傻子

年紀再大d 可能心態唔同
去到30尾開始求穩定掛
自己市場競爭力又低
咪懶係勤力補數

所以幾時都話
唔好留戀一間公司太耐
保持返自己市場競爭力
你個人有d料既時候 根本唔驚比人炒
不過都有d人真係熱愛工作

趕deadline唔通唔做咩
你話扮勤力果啲ot就話姐

努力做好多貢獻都冇得升架拉

扮勤力ot香港地比比皆是啦。

咪係
炒你個陣咪又係話炒就炒
講經

佢一個勤力搏殺邀功唔緊要, 唔好做壞曬規矩搞到其他同事要follow-up

唔係唔得嘅，不過俾人炒時又係自己攞嚟

我覺得香港人對工作嘅理解唔岩
做野認真係應該
係為自我改進
因為可以越做越精
越叻一定係越好
有能力就可以自己控制返自己人生 - 升職，跳槽，自己做生意

岩阿
見住武肺有2位同事比老細炒左

因為香港地無錢 慘過死

20個月糧，真係睇錢份上

Deadline趕唔到會殺左你咩
趕唔到咪趕唔到囉

幾個因素啦

你唔做a呢樣野 之後會唔會有b/c野黎到
搞到做唔晒又急先

我同個同事就係咁 成日拖住a唔做 之後1-2個鐘後有b/c野要做 佢又做唔晒 搞到有時上司要我幫佢手做部份野

我都屌左好多次但成日係咁 而家一見到佢係度hea 唔做就會叫佢快d做 唔好再推比我做
屌啦星幫你做埋你係咪分番人工比我？睬你都有味

有咁既心態好正常
我都明白

不過有d人盡心盡力 都係怕比人炒
佢地係社會既流動性低

做耐左 轉其他工 可能搵唔返之前份糧

不過如果係單身 無乜顧慮既
咁緊係做又36 唔做又36最好

以前d公司係會好care員工，真係冇話炒人

宜家員工只係買賣，out source 員工service....industry 先係既公司

弱智就死撚左佢啦
簽左contract交唔到貨邊個賠比個客呀

Deadline 趕唔到得兩個原因
1. 工作量不合理
2. 員工效率差

真
同team有個同事日日都起碼七八點走
講緊suppose六點零收工
有時我都會諗佢係咪真係咁多野做
而佢仲要係junior位 人工一定唔高 唔知搏咩
有時見到啲同事好似嫁左比公司咁就覺得好好笑

我真係好撚驚呀.gif

其實係，睇你老細肯唔肯同個客傾架姐。呢個世界係冇絕對deadline。deadline只係嚇鳩你push你ot姐。

趕完好多時發現都係聽日cob交，點撚解要ot

做得慢無效率咪要日日OT囉

扮勤力果啲最戇鳩

香港地多數都係1

你又講得好白

香港地有幾多公司係工作量合理....

投個proj個價就頂爛市，背後就係有一班心理變態嘅ot撚去撐住，同樣人工a公司一個人做十個鐘b公司一個人做八個鐘，a公司一定bid贏係價低者得原則下

我

最重要就係因為冇最高工時法例保障。

無撚有錯
一定唔會做多

你自己能力低廢 先要趕deadline姐奴隸
你呢種人老細是但請個人都取代到你
係要做奴隸先有啲價值等老細留低你

所謂deadline都係唔想比個客煩 晒鳩氣啦

見過佢有時朝早食lunch前幾個鐘釣住魚做野
好在我同佢唔熟 分工又分得好細 就算同team都好佢啲野我係唔洗掂 唔係腦細見佢咁撚慘實分啲野比我做
條友～25 26歲 睇個款都係無拖拍個啲

Agger，香港人都係鍾意被人奴疫又唔敢反抗

間間公司都大把啦睇下老闆咩style姐
舊式啲咪覺得坐得耐就做到野
大公司咪睇住你kpi捽
你meet到target佢理得你日日準時收工

時代唔同啦，同上世代比依家生活好咗咁多
更加無話屋企有少少錢既，仲會同你捱咩
以前就話要向上爬揾多啲改善生活質素
依家本身都已經住得舒舒服服出入又有車揸，耐唔耐又可以食下好野去過旅行，仲咁博命做咩
情願揾少啲正常收工，收工做自己野好過

請到你公司應該好快唔使做

咁我寧願返工8個鐘忙都甩轆，
冇嘢做齋hea 有時我仲會懷疑自己個人生究竟係度做乜，
人生最緊要係享受個過程，
咁你享受日日hea 都冇問題嘅
大家想要嘅嘢唔同啫

朋友老細有錢人幾億身家對生活完全無影響
但都迫d基層員工放no pay每月慳番3-4000
賺個陣唔講？有排都未蝕到上身
有呢d老細番工盡力根本晒氣

如果你覺得咁講開心啲既咪繼續

香港人有「八個鐘忙到甩轆」之後準時收工嘅工應該好多人爭

你就想呀
見你做得快俾更加多嘢做添呀

我覺得chur唔chur盡有時都睇個老細
佢係好人拎個心出黎對員工我咪去盡
但撚鳩嘅員工嘅我咪鳩做
做到咁上下咪轉工 有時都係相向嘅

好似做media咁 個客閪唔通會同佢chur盡咩

原來你人生得返工果8個鐘

睇錢姐 理得個老闆死
你出高人工多b仔或者補水我咪同你ot
打份工真係講心咩

升唔到職 會比同事笑

對住班同事過世咩。

傻啦，今時今日你咁樣既服務態度係唔得架
要識邀功同搵老細吹水

真道理，下下仆心仆命唔知做乜。
寫得好精警，好似有人rap自己個心聲出嚟。

agger, 冗員師

就算做你下屬 你都唔撚係老闆啦
咪又係打工

咁叻冇用嫁WO 多果幾千蚊一個月 真係好多咩

細公司大家個環境開心嘅
其實拎個心係冇問題 同事老細好其實幾好做
咁大家都你好我好 做野都會醒神啲嘅

有得分share就醒神

冇人話唔得 但有必要逼人地同你一個標準?

同意

我都要返夜 我帶部NOTE BOOK返去打機
打到咁上下就走人.

我最初都做過傻仔
咩都幫佢做 做完加果小小
之後生意差小小就話減人工 之後就冇傻過 當晒左半年算.

Why not both

咁應該冇咩人跟你做野

上班台啲創業老闆會笑你唔勤力，唔上進，餓死老婆瘟臭屋

利申：r/antiwork 支持者

我有個同事都係咁 但佢自己知係佢自己責任心問題
純粹心態上係要好負責
但佢唔係為求穩定 而係求自己心舒服.
但佢依2年黎都變到開始扮工HEA

老闆賠囉！
我就打工既姐

咁咪炒左你

敢問你有幾多下屬

通常做到咁上下見進度良好就拖慢黎做

事實出黎番工就發覺唔少呢d人
大把人屋企2-3層樓收租
咪叫個細路唔好係屋企做廢青出去搵下錢
唔好咁頹廢就算

因為懶趕唔切就炒姐，勤力都趕唔切又炒咩

岩岩早幾個月先炒左件咁既人
但我依然生存

好可惜 公司請管理層 管住你班冗員

睇你敢唔敢同上司deal囉
deal到你唔做佢要自己做番再請黎教人佢咪又係捉蟲
根本打工就係做70% ok 同埋玩最佳進步獎咋嘛

正解

利申：做細公司Junior位收junior人工 但對上就係大老闆 又要受氣又要做middle management野 仲要做埋非自己field野 食飯放工放假成日打嚟

利申2：已裸辭 份工搵奴隸做

幾千一個月算係咁啦

「值唔值呢個價」係最on9 既命題
做咁耐人唔係唔知自由市場定價唔止根據質量吧
唔係點解名牌袋會賣咁貴，鑽石又賣咁貴

係呀 根本想博既同事要多謝呢d員工啦
做好過hea員工少少老闆都會覺得你好過佢
係要自己拿捏到盡力果個程度

成公司個個都博殺又鐘意ot既
你搬定張床番公司訓啦

我同事就係咁A唔做會有好多野做
但問題佢係好勤力清野 (只係佢成日要將D字眼上既野汁到好靚) 好多野好簡單一個EMAIL搞掂 佢要用幾個..

你分野黎做冇問題. 但我做完 (用1個email既方法)
你重要話唔岩 要用佢果套(幾個email/要捉你字眼上既問題) 先得 搞到 成日做到癲 我準時收工又唔鐘意
(你比我既野我做晒嫁啦wo,冇人叫你要咁樣)
搞到依加佢自己攬返晒上身做算 話靠自己好過

市場永遠是對的。

所以以香港咁嘅工時，同埋文化，直接反映左有好多冇生活嘅痴線佬

成日都趕唔切又唔肯ot搞到公司要賠咪...

咁仲好啦 叫佢自己繼續寫essay啦

做爛市呢

依樣真 睇到都覺得好笑
冇計佢鐘意做奴隸

而家似係你想人哋同你同一標準多啲

所以閪嘅公司自然有絕招制衡—辭職率高。

但香港人條底線愈黎愈高

睇咩公司啦一句到尾
我公司成日有urgent野/project要搞
但ot有錢 b仔又算ok 大把人爭住ot做

咁你放心都得 外國上市公司 股價都3XX HKD

同意
窮其道者 歸處亦同

壓完價仲想我盡力幫你咩
我做多d野又冇額外錢賺

所以香港嘅人工對比係其他國家黎講
真係唔值

你話責任，準時返工準時收工 ，基本啦 ，完

你唔可以令人做野你已經失職啦

炒人個個都識, 洗請你返黎負責炒人?

咪由佢地笑囉 有咩所謂 笑下好過做到成隻狗咁..

少

多謝 我打完重以為會比人圍插
話咩冇責任心丫...你唔做咪做死你同事咁果D說話出黎..

無人阻你做奴隸
社會係要有你呢啲廢人先運作到

細公司會好小小既 但大家都會夾到 唔會變到有隻奴隸獸咁樣... 講真幫下手冇所謂嫁 大家岩傾岩玩夾到 大家都抱住準時收工既話..
但你好似奴隸獸咁樣點夾呀..

留名

繼續FF啦 希望你會好過啲

管住班冗員 但都係照舊係冗員

儘管炒 你慢慢搵奴隸

講真 自己既料 比盡都係再上多級
多幾千 我出去搵外快重好
重搵得多過佢果個位...

冇可能啦，whatsapp會完全唔覆?

佢哋會鞭策你 成為高級奴隸

終於有人講依個命題...
有好多人真係諗依樣野
公司咁既價錢請你返黎
但你咁樣做野
心諗..又唔係你出錢
公司唔炒咪得囉 關人撚事咩..

兩睇啦, 如果上心可以加多好多人工既話咪上心囉 都係一樣每年幾% 咪hea做囉 想搵多錢走人

我條team個leader早兩日先send咗啲咁既野上Whatsapp

多謝大家最近的努力，一起完成多項工作。 由現在至未來兩、三個月，我們將會有較多case files要做分類貼紙。

希望大家能儘力應付，尋找工作的滿足感。

我們作為外判員工，其實與正規員工沒分別，只要對公司有著熱誠和責任，同樣得人尊重。 我對你們的工作表現是肯定和讃賞的。

如大家有任何困難，請隨時與我聯絡 😊🙏

同對住隻狗講野無分別 你又唔係出糧果個 洗撚要你肯定

成公司個個都博殺又鐘意ot既
你搬定張床番公司訓啦

之前返過照準時走人 咪9得佢 我又唔係想升 準時出糧就算.

責任心我同意係應該要有
不過責任心係有價 份人工有無pay到先？
低人工仲要做到滿分？ 僱主唔課金就想抽到靚角幫佢打天下？

你依個算好...我果邊有個WFH 照9點開機 但夜晚1點重見到佢覆EMAIL...
利申佢搵緊22-23K...我wfh打足咁多日機21k小薯

所以果d 傻9 咪勞碌一生，捱到有惡疾，不過調返轉頭睇都要有呢啲人捱既，唔係點樣政治冷感港豬啫，你發現特別多大陸人喺呢種，就係過嚟搶工做

社會風氣已經好撚差，已經見慣不怪呢d 人，因為要數係數唔哂實在太多賤種

真係對公司business有興趣先會仆心仆命
如果零興趣嘅我而家都唔會想咁落力

如果，如果俾個官你做啊傻閪

我上次對個日本客 打dear xxx
佢話錯...要打Dear xxx san.... 所以你話點頂..

有啲人當自己係邊個咪又係一條俾公司壓榨既傻鳩

一個屎坑跳去另一個屎坑都叫路數？

你跳屎坑姐 個個好似你咁咩

我明白你立場同我唔同
只係我繼續咁樣hea做 我真係比我眼中奴隸獸既人舒服... 最小有時間做我想做既野 搵外快又好休息又好娛樂又好
但多謝你意見 比我了解對方既立場0.0

放心 你請人返黎 態度照舊 最多去第間公司..
冇必要打死依份工.

見工搵難請人既工，公司請左你就唔會禁易炒，因為再搵人再重頭train仲大成本。

完全同意。
如果個個香港人的想法都和你一樣，香港今日可能就唔會搞成咁。很多香港人不知道（或者扮唔知道/唔接受）只有有能力的人才可以求自主。

好撚on9[sosad真係做奴做到基本邏輯都冇埋
點解你要趕呀 係咪man power唔夠呀 唔夠咪請人囉 咁咪係管理層責任囉
你自己on99係到死chur, 姐係搞得掂啦 咁仲洗撚請人幫你咩

弱智仔真係

我們作為外判員工，其實與正規員工沒分別

仲有好多戇鳩仔呢抱住一種態度 趁後生梗係要捱啦，你老尾閪，7,80年代嘅香港做邊行都會發達，你肯捱就一定有出頭天，果d而家上晒岸㗎啦

而家嘅後生係最撚慘果批，無民主自由，冇向上流動嘅機會，無社會保障，連最高工時都冇撚限制，最低工資又低撚到仆街，啲傻閪公司仲同你講要責任感，含撚就有你份

尋找工作的滿足感。

只要對公司有著熱誠和責任，同樣得人尊重。 我對你們的工作表現是肯定和讃賞的

我屌佢老母..做狗做到咁盡責既.

啱呀屌

咁點解要分外判同正式

最好笑入職你開價
佢又要壓你價
講到你一文不值先咁WO
姐係你將我認為既價值打8折 咁我都將自己既工作能力打返8折.

我既興趣就係歎世界過成世
對任何工作都冇興趣
所以唔會咁落力
同埋我要既係生活 而唔係生存.

即炒好呀 唔使做賠一個月

無料扮四條就收撚柒皮啦

唔撚識用人嘅manager更加浪費公司資源

咁公道講句，一家唔知一家事
除咗刷鞋仔,有啲人真係屋企環境唔太好，博晒老命親力親為去做希望揾多啲啫，一個月多幾千，年薪就多幾皮，所以又唔可以一味笑9人

但其實佢無做過一單JOB 只係不停打電話同出Email問我地進度 仲有就係分JOB比我地跟

某類人就係成日想證明自己有能力，往往做左好多超出本位既野。

可惜老細見你做得好，反而再壓榨你，但係回報無多到。

果d人仲自我滿足以為老細知你勁俾多d工作量，其實做左大水魚。

yes 然後又會同大市講而家既人唔值得比高人工
完全係將工作表現歸咎於員工本身能力不足 而唔係佢比唔夠錢

厭辛苦咁咪唔好做囉
ot趕project跑數跑kpi都唔得
出糧白逗坐係度唔洗做最好啦

可以 宜家無人請

依樣真
佢重新TRAIN又要幾個月
你做定左唔郁你都照樣運作到
重要怕新人做一排就走
除非好嚴重/cut cost 先會炒姐.

好真.我係公司做左三四年, 身份同責任都愈來愈大
但係坦白講，換來既唔係加人工 (今年凍薪)
個人心理都好唔平衡
升職title 我就唔care架啦，我打份工係為錢
既然我做得野，老細咁覺得, director 咁覺得
我唔理解點解我做野多左, 但人工變相少左 (bonus 實會少今年)
唔係冇生意架wor公司, 夠數有突架wor
以前都積落爆唔少數

出年年頭我都想搵機會走

重要下屬做錯會比上面屌...要咩飛

自己岩岩先講完工作量唔合理
唔合理又照哽 你自己中意仆街死邊個吹得你漲姐

咁公道小小 ed唔係問題 我都理解..但問題依加出面係好多為愛為責任先死...

責任心

做野唔出錯已經係最好既負責任(唔係少做少錯個種)

做老細立場我覺得又冇錯既
唔想比咁多工資去賺更多
但係你要求人地去你既標準
但人地做唔到你標準打個折都好合理
其他好多野都係因果.

趕數無錯啊 問題係pay唔pay得足先 想食燒鵝就唔該比番相應價錢 唔好以為比得個麵包錢就買到燒鵝啦

以後有urgent野你咪唔好做囉
唔鐘意咪辭職 人地ot你都要管
出夠b仔高人工 ot做有咩所謂 戇鳩

廢柴討論區

岩呀 公司拎完政府錢
好似夠時間就即炒左一個director

以前呢個director 為公司打生打死，日日講電話傾生意勁投入為公司條數又咪係咁

你用好耐時間建立既野，人地二話不說就可以當冇發生過

你前設左pay唔足係你既事
人地勤力啲想升職搏殺
學多啲野儲多啲經驗轉份好工又要比擺上連登
一定要跟足你咁hea先得

你咪繼續o爆做work slave
你做到仆街死都唔關我地事架啦其實

又要怨又要o人地提埋你都仲要死撐

咁請問你啦
人地想升職博殺我都明
但係升職博殺 但又要求人地同你一樣
重要跟足你標準呢(想你ot幫手做多d野,覺得你準時走唔合理呢)

cut cost/嚴重炒你再搵工都有合理解釋，唔驚既。

唔知點解有啲香港人覺得對日本人加個san，人地就會有好印象，就算一個日本人對日本客(仲要係MOFA )要用英文email 都唔會加個san 咁on9

我都係咁諗
同埋依加既時勢 要炒人 見工問點解都照解釋到 好易吹既姐.

嬲到咁你係咪老細

我公司就有個咁既人....同我解釋係講唔尊重人地...
再唔係叫個客比文件咁簡單既野
PLEASE PROVIDE XXXXX...
但佢可以上GOOGLE 翻譯左幾句出黎...

係無錯啊 正正因為2邊無錯 做老細屌你係唔合理
員工可唔可以當口當面屌老細？我都唔會屌你 你屌我做乜鳩？ 兩邊理應係對等

極有可能相信佢係. 再唔係奴隸級....
講真..冇人話唔比佢咁博殺...
但佢好似覺得比人話佢咁樣唔岩就好嬲..

你開post果陣無講 我讀你心咩

唔認同hea唔緊要, 可能有責任心姐
但立即起曬鋼鬧人

AGREE,
咁你係老細都算
你出糧比我既 我當包埋又點話
但上司/同級要博殺 點解我要同你一齊博殺.

係多勞多得既係好建議因個人理由去拼搏(如跑數)
但係一般打工仔老闆係一視同仁

咁依加問你..你答唔答到先
講真我都係想開黎討論下 唔洗起晒鋼

啱

pay足我覺得做得勤力啲搏殺無問題

我屌鳩你話人地搏殺你係度指指點點姐
你唔鐘意搏殺咪唔好搏 人地搏殺關你咩事
如果你老闆點你做野 一係辭職一係焗做囉
如果你同事叫你同佢一齊搏你唔想咪唔好睬佢
咁都要問？

因為廢咪上心囉

做得快
但你可以「交」得慢

你死了 連登仔好鐘意做野架
如果唔係唔會個個post屌返工無意義

你咁樣講同你講都晒鳩氣
一隻比人奴隸化左既狗
姐係咁拎個話題出黎講都有問題?
指指點點又唔係對住你
唔通你就自己對號入座?
好撚好笑 好聲好氣起到討論又唔撚得
抵你成世做狗

依獲野 有幾隻狗死都平息唔到連登仔怒火 點拆好

係時候召喚馬克斯

笑死上連燈講幾句粗口屌下老母都唔唔得 唔好上啦咁玻璃心

好笑 咁我開個POST 話人鐘意做奴隸又唔得既
係要衝入黎發癲 依加你屌完人 比人屌返又唔得?

非常認同

利申 5點收工 3點幾做晒嘢就走

whatsapp唔覆，電話唔睇，
水少飲，尿少屙。
衰啲講句，屙屎都請你快去快回，
因為出份糧請你番嚟唔係俾你屙屎。

講公平就做到大家都公平囉。
真係做得到嘅，你叻！

公司文化同待遇問題
如果公司好好 個culture好helpful
自然你做野都會上心d
但如果公司本身縮數 員工就會縮數

好撚坦白
人工會反映工作量
你所講既大家人工都係咁多
係代表你同事真on9
正常搏完係要跳草裙舞加人工

但最慘依加係好多人都用緊70-80年代果套呢.
重要老馮

真係有野趕果陣會做到 因為我真係好憎開ot

細個返過倉
屌佢老味，問左做咩一早唔見左成10分鐘
我話去左痾屎
佢就屌我呢啲野應該返工前係屋企做

屌你老味，抵你做死一世倉既主管垃圾位

姐係佢當你可以控制到d屎幾時會想出黎
幾時會肚痛既

正常都係咁玩
樓主條76覺得全世界都要同佢一樣hea
唔搏唔增值唔跳槽做死一世working level打雜

最小我依加生活得好開心好舒服
好過你依種垃圾成日起做到壞晒個市先得
76? 邊夠你76呀 最好做多d勤力d呀
幫公司搵多d出糧比我地e種人呀

算數啦屌
事實我又真係去左廁所打機既

奴隸獸 奴隸獸

時代唔同啦
要員工鐘意返工 為公司努力
加少少人工已經唔係唯一方法
仲有假期、零食、老細對員工態度等等
如果我係google apple做
自然我都會對公司好有歸屬感

依句真
同埋你加果小小人工都未必追到通脹 咁有咩用呀
講真 10年同依加既人工有咩變化

因為嗰班人嘅生命除左工作就冇其他有意義嘅事
香港好多呢啲人，俾教育同社會洗腦，唔識發掘其他事

我都係做到狗咁既人
但其實我好葡萄佢地會知足
唔會辛苦自己
我夠知做到狗咁係搵鳩自己笨
一放工就攰到訓
啲錢搵黎都無時間洗
但最仆街係我唔會知足
要搵好多好多錢
最後咪多少少錢既奴隸

其實某程度你應該放個長假 去個旅行度假抖下
多d買自己鐘意既野
咁樣你人生起馬會舒服d
始終錢真係搵唔晒 都係數字遊戲..

後生搏啲無所謂啦
儲夠彈藥咪可以風流啲
父幹就另計啦

其實做乜都要上心架啦 活在當下呀各位

d人話有野做時間過得快d
心諗屌你老母你做埋我個份好唔好
hea住返工唔撚好咩

根本啲野就唔會清得完
俾你開OT 清左啲野，佢會以為你有capacity 再做多啲
搞到自己好似on9 咁越做越多
係佢地教我認真chur 盡係無用的

工作認真，又點樣閪

閪人多數係卸膊

So damn true
以前啱啱岀黎做野都蠢過，覺得做多少少無所謂
後尾發覺根本所有人都係齒輪，都係replaceable
見到啲大粒佬做左幾十年都可以一夜之間消失，就知公司根本無左邊個都得
反而係你屋企人，家人朋友會無左你唔得
咁仲為左啲乜去挨更抵夜，犧牲埋自己既健康去做一粒零件

而家會覺得拎份工黎打飛機，拎存在感既人好可悲

我上心其他野..
返工做自己野 ..

想搞到你遲收工...算唔算閪

咁樣就最好啦 不過其實好多人係真係份工廢個人就跟住廢

唔緊要
我有能力就有得揀工 話走就走
無能力先要驚

仲有俾人搵笨都應該要責備自己蠢
下次要醒啲

可能我睇化左
活著係要開心 做自己想做既事
錢洗唔晒夠用就好好
廢有廢既開心
咁勤力咁努力你輸起跑線就係輸左
點跑點努力都冇用
唔需要過到人 過到自己 自己最重要 雖然好自私.

其實唔會同人比較 永遠都係同自己鬥 最緊要認清自己內心 之後就係去做

你咪一樣笑鳩番佢唔識享受人生
每人環境同心態唔同
個個都要上進
讀完醫都可能要去掃街

弱撚智奴隸comment都有咁多正評
成班做好應做個d野, 準時走人, 如果要ot先做得哂d野 咁係咪老細問題?
講撚到好似要多謝班奴隸咁 ON9

無能力但係以為自己有

隨心真係好舒服
有不滿都係同自己不滿
想變起馬叫做有動力去變
唔需要咩外來因素

呢D仆街咪做撚爛市囉
同D陸蝗行為一樣無恥

講得好啱

所以問題都係19老細到
你係入到google/apple/fb 叫做有份改變世界都話有成就感

垃圾公司係度見工就壓價 力就要出120%
你做撚埋我個份啦

如果真係為錢做奴隸我反而會respect同幫佢手
畢竟家庭因素無得選擇同無人想
但就係好多都唔係根本係比人洗腦去做奴隸

最撚好笑
d人話你唔ot 咪又係返屋企打機 訓覺
不如ot多d啦

我收工大撚把野做
邊似你冇野做 ,人生得返工咩

好景就積穀防飢
唔好景就同步過冬

真係公佢贏 字你輸

我重要出去搵FD食飯 重有外快要去搵嫁 邊似你真係得份工同打機訓教既姐.

我都見唔少
吹到自己好勁
有啲人就得過且過好彩仲生存到
有啲就重要時刻現晒底牌死得精彩

為個幾千去無晒人生既
我賺下信用卡回贈做下定期換下外幣補番條數好過啦
錢搵錢根本就最快

公司只會叫員工共渡時奸 所以根本唔洗咁上心 做完野就走

你估仲係以前對員工好好果d老細咩

人各有志，兄弟爬山
五大訴求，缺一不可

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全 (簡易版)

樓主可唔可以置頂？唔該曬

每次諗起班膠官

我就覺得自己好勁
對得住份人工

當你收6 你每日OT到10點
4粒鐘X50$ X5日 1個月先4000 我出去玩下外匯都有啦..

置頂左~

都痴線拎啲時間瞓覺打機都好過OT 啦
硬係要賤賣自己啲時間，都唔知啲人諗乜

公司走咗個人又唔請返replacement
搞到一個人做1.5個人嘅野
咁岩多個同事放假
就變咗做2.5個人嘅野
做嘅野越嚟越多
升職又唔會升我
更何況遲下都一定轉行
都係搵錢姐
都唔明咁盡責做咩

其實屋企有返個錢果班真係可以唔洗點努力

半夜死機死系統唔通唔應唔整?
太陽出黎個客無得用實屌曬鬼

何況有好多野要半夜無人用先停得做得
但日頭又要同個客同其他party聯絡
無得唔做血汗工廠

真係 我個邊有幾個女人做左二十幾年冇結婚
日日留喺公司做野 唔肯放home office
日日都遲走 懶死唔走咁
有個仲問放home office d同事你做到野咩
好痴線

呢啲咪班廢老帶落黎嘅屎囉
明明份嘢唔洗做8個鐘
洗杯洗成個鐘
煲煙又成個鐘
又話要食左個tea
開OT 扮勤力

今日又有d麻煩野我攪，好煩啊。。。

呢個概念應該係鬼佬類
可能係德國佬？

開頭果年都同佢認真做下野
到傾續約果陣十萬個理由屈你表現唔好

佢自己想要跑數就話你hea，做野慢工作量唔達佢預期

個數明明一直係跑突比佢，就突然轉軚自己重質不重量，工作量多唔係佢認為值得加薪既地方，要完成質量高

做野甩漏少，佢數唔出你有咩問題就話你唔夠主動，淨係識做份內事，要主動進一步做本份之外既工作

事實上就係一直做多左之餘，仲要日日抽時間幫上司執屎
結果佢就話其實個上司仲有好多其他工作，大佬想要我做埋既話點解唔係我坐果個位？

講到最後夾硬話工作表現比唔上現有人工，但出於好心象徵式加500，下年加油

最後谷鳩氣去左轉工，加30%人工但每日工作量連以前一成都冇
最好笑係一辭職就有近半team同事都頂唔順走埋，得返d hea底既繼續留低

根本就唔應該問點解員工無責任心
d管理層同老闆係應該問返自己，當人地拎左個責任心出黎果陣，自己點樣對待員工

岩丫
所以返工都廢事理咁多. 有幾HEA就幾HEA
最錯最多就改 理9得佢
責任心都廢事理..反正佢地點都話唔夠
又唔諗住升 最多老細請著自己唔好彩

廢時煩所以都會盡量小心d唔好做錯
但一定係慢慢做，就算一早做晒都扮工到差唔多deadline先交出去

我冇得咁
個上司下下都追住你比佢
慢小小都問 (佢以佢既標準黎諗野,佢做10分鐘 12分鐘左右就問你做完未)

唉岩岩又比呀姐屌

其實多唔多人會咁諗
責任心係要有
但唔會over
例如你比20k人工我 我唔會做40k貨比你
最多做到幫公司維皮+賺小小錢

不過亦有d工係純買你時間, 無乜skill set可言
咁呢d就要同佢計足 盡量唔好蝕底

因為個個結左婚有小朋友都會放工急不及待衝返屋企睇bb

我十分認同樓主的看法

返工時間咪有責任心
咩都做都足
夠期就r人工
放咗工就彩你都戇柒鳩

19老細真係度度有
好在你搵到好offer
百彈真係唔撚駛講野
叫佢登報請人啦on99

連仔係識歎d
唔賣命都fg 50k

多做多錯 少做少錯 唔做唔錯

舊公司有個大陸妹， 明明部門係返9至7 一共10個鐘，
但佢由第二日返工開始，就已經日日返十一點，十二點，但就七點鐘準時走， 有一次重未通知上司，就自把自為返兩點，離哂譜

上個月開會，上司問到佢每日返幾點鐘，
佢就話自己返九點好準時返工，
不過後尾畀人check到佢入閘紀錄，發現佢講大話，
依家佢返十點半收八點， 我哋準時返工咪七點鐘放工囉,,不過佢都要坐一個鐘先走,
啲同事都唔同佢傾計，仲話佢係咪扮ot呀

😂明白點解你覺得唔需要搏
咁都仲未炒你嘅公司，真係無將來！

屌 我先做咗三年野
心態同你一模一樣

你今個月做咗野就要出今個月糧俾你
但無人會包你下個月

道理我都明
但有啲人做得mgr唔該做好少少啦
做到呢個位都成撚個透明人咁
啲嘢又俾撚咗我做
真係想打柒佢

我離左婚，冇乜朋友冇識女
返工都係交到貨就算，工作只係人生一小部分
有時間都返屋企享受下獨處空間啦